%-----------------------------------------
% Lipin Dmitriy
% Resumé
%
% URL: http://github.com/blackwithwhite666/resume
% This document is covered under the Creative Commons Attribution 3.0 Unported License
%-----------------------------------------

%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[11pt,letterpaper,final]{moderncv}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\setromanfont{Charis SIL}
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{Inconsolata}
\moderncvtheme[darkred]{classic}

% DOCUMENT LAYOUT
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2cm}
\AtBeginDocument{\recomputelengths}
% FONTS
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text} % converts LaTeX specials (``quotes'' --- dashes etc.) to unicode

% PDF SETUP
% ---- FILL IN HERE THE DOC TITLE AND AUTHOR


% Personal Information 
\firstname{Дмитрий}
\familyname{Липин}
\address{Богатырский проспект 49к2, кв. 251}{Санкт-Петербург, Россия}
\mobile{+7 (922) 5397446}
\email{blackwithwhite666@gmail.com}
\homepage{github.com/blackwithwhite666}

\title{Липин Дмитрий}

\nopagenumbers{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Образование}
\cventry{2006 - 2011}{Специалист (инженер-энергетик)}{ГОУ ОГУ}
        {\newline{Тема ВКР: Электроснабжение 19-ого микрорайона г. Оренбурга}}
        {\newline{Спецвопрос ВКР: Автоматизированная система выбора кабелей и проводов}}{}
\section{Навыки} 
  \cvline{Языки:}{Python, PHP, JavaScript, C, Haskell, SQL}
  \cvline{Базы данных:}{Redis, Cassandra, MySQL, PostgreSQL}
  \cvline{Адм.:}{Linux (Debian, CentOS, Arch), сети, виртуализация (Xen, KVM), хранилища}
\section{Опыт} 
  \cventry{2008 - 2010}{Системный администратор, инженер}{ЗАО ''Инвестэлектросвязь'' (Corbina)}{Оренбург}{}{
    \begin{itemize}
      \item Настройка и поддержка активного оборудования сети ШПД, поиск и устранение неисправностей сети.
      \item Внедрение системы мониторинга, настройка и обслуживание сервисов.
      \item Разработка системы поиска хостов по MAC-адресам.
    \end{itemize}
  }
  \cventry{2009 - 2013}{Системный администратор, разработчик}{Комитет обеспечения деятельности мировых судей}{Оренбург}{}{
    \begin{itemize}
      \item Создание инфраструктуры сети с использованием виртуализации, настройка контроллера доменов, почтового сервера, прокси-сервера, сервера мгновенных сообщений, веб-серверов.
      \item Внедрение системы резервного копирования, мониторинга оборудования и сервисов.
      \item Разработка веб-портала комитета и судебных участков, реализация модуля выгрузки судебных решений - \url{http://kodms.ru}.
    \end{itemize}
  }
  \cventry{2012 - 2013}{Старший разработчик}{ООО ''ГДЕЭТОТДОМ.РУ''}{Москва}{}{
    \begin{itemize}
      \item Создан фреймворк для разработки backend сервисов с использованием RPC фреймворка Thrift.
      \item Разработка backend сервисов компании.
      \item Разработка системы хранения и обработки медиаконтента.
    \end{itemize}
  }
  \cventry{2013 - настоящее время}{Ведущий разработчик}{ООО ''ГДЕЭТОТДОМ.РУ''}{Москва}{}{
    \begin{itemize}
      \item Разработка и поддержка backend направления компании.
      \item Оптимизация сервисов под высокую нагрузку (например, создание миниатюр, организация распределённого файлового хранилища).  
      \item Наставничество, участие в обсуждениях и помощь при проектировании / реализации проектов компании.
    \end{itemize}
  }
\section{Проекты}
  \cvlistitem{ThriftPool - \url{https://github.com/gdeetotdom/thriftpool}, сервер приложений для Thrift сервисов.}
\newline{}
\section{Разное}
  \cvlistitem{Профиль GitHub - см. \url{https://github.com/blackwithwhite666}.}
  \cvlistitem{Профиль LinkedIn - см. \url{http://ru.linkedin.com/pub/дмитрий-липин/60/343/27a/}.}
  \cvlistitem{Английский язык - технический.}
\end{document}
